% Criado com base no arquivo LaTeX de exemplo de dissertação/tese a ser apresentados à CPG do IME-USP
% 
% Versão 4: Sun Feb 20 18:54:26 BRT 2011
%
% Criação: Jesús P. Mena-Chalco
% Revisão: Fabio Kon e Paulo Feofiloff

\documentclass[11pt,twoside,a4paper]{book}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Pacotes 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}           % usamos arquivos pdf/png como figuras
\usepackage{setspace}                   % espaçamento flexível
\usepackage{indentfirst}                % indentação do primeiro parágrafo
\usepackage{makeidx}                    % índice remissivo
\usepackage[nottoc]{tocbibind}          % acrescentamos a bibliografia/indice/conteudo no Table of Contents
\usepackage{courier}                    % usa o Adobe Courier no lugar de Computer Modern Typewriter
\usepackage{type1cm}                    % fontes realmente escaláveis
\usepackage{listings}                   % para formatar código-fonte (ex. em Java)
\usepackage{titletoc}
\usepackage{verbatim}
%\usepackage[bf,small,compact]{titlesec} % cabeçalhos dos títulos: menores e compactos
\usepackage[fixlanguage]{babelbib}
\usepackage[font=small,format=plain,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption}
\usepackage[usenames,svgnames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[a4paper,top=2.54cm,bottom=2.0cm,left=2.0cm,right=2.54cm]{geometry} % margens
%\usepackage[pdftex, plainpages=false, pdfpagelabels, pagebackref, colorlinks=true, citecolor=black,
%  linkcolor=black,urlcolor=black,filecolor=black,bookmarksopen=true]{hyperref} % links em preto
\usepackage[pdftex, plainpages=false, pdfpagelabels, pagebackref, colorlinks=true, citecolor=DarkGreen,
  linkcolor=NavyBlue, urlcolor=DarkRed, filecolor=green, bookmarksopen=true]{hyperref} % links coloridos
\usepackage[all]{hypcap}                    % soluciona o problema com o hyperref e capitulos
\usepackage[round,sort,nonamebreak]{natbib} % citação bibliográfica textual(plainnat-ime.bst)
\fontsize{60}{62}\usefont{OT1}{cmr}{m}{n}{\selectfont}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Cabeçalhos similares ao TAOCP de Donald E. Knuth
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\MakeUppercase{#1}}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\MakeUppercase{#1}}{}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
\graphicspath{{./figuras/}}             % caminho das figuras (recomendável)
\frenchspacing                          % arruma o espaço: id est (i.e.) e exempli gratia (e.g.) 
\urlstyle{same}                         % URL com o mesmo estilo do texto e não mono-spaced
\makeindex                              % para o índice remissivo
\raggedbottom                           % para não permitir espaços extra no texto
\fontsize{60}{62}\usefont{OT1}{cmr}{m}{n}{\selectfont}
\cleardoublepage
\normalsize

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Opções de listing usados para o código fonte
% Ref: http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Packages/Listings
\lstset{ %
language=Java,                  % choose the language of the code
basicstyle=\footnotesize,       % the size of the fonts that are used for the code
numbers=left,                   % where to put the line-numbers
numberstyle=\footnotesize,      % the size of the fonts that are used for the line-numbers
stepnumber=1,                   % the step between two line-numbers. If it's 1 each line will be numbered
numbersep=5pt,                  % how far the line-numbers are from the code
showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
showtabs=false,                 % show tabs within strings adding particular underscores
frame=single,	                  % adds a frame around the code
framerule=0.6pt,
tabsize=2,	                    % sets default tabsize to 2 spaces
captionpos=b,                   % sets the caption-position to bottom
breaklines=true,                % sets automatic line breaking
breakatwhitespace=false,        % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
escapeinside={\%*}{*)},         % if you want to add a comment within your code
backgroundcolor=\color[rgb]{1.0,1.0,1.0}, % choose the background color.
rulecolor=\color[rgb]{0.8,0.8,0.8},
extendedchars=true,
xleftmargin=10pt,
xrightmargin=10pt,
framexleftmargin=10pt,
framexrightmargin=10pt
}

% Separações corretas de sílabas
\hyphenation{fle-xi-bi-li-da-de di-fe-ren-tes co-nhe-ci-men-to}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Corpo do texto
\begin{document}
\frontmatter 
% cabeçalho para as páginas das seções anteriores ao capítulo 1 (frontmatter)
\fancyhead[RO]{{\footnotesize\rightmark}\hspace{2em}\thepage}
\setcounter{tocdepth}{2}
\fancyhead[LE]{\thepage\hspace{2em}\footnotesize{\leftmark}}
\fancyhead[RE,LO]{}
\fancyhead[RO]{{\footnotesize\rightmark}\hspace{2em}\thepage}

\onehalfspacing  % espaçamento

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Capa
% Nota: O título para as teses/dissertações do IME-USP devem caber em um 
% orifício de 10,7cm de largura x 6,0cm de altura que há na capa fornecida pela SPG.
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
    \vspace*{2.3cm}
    \textbf{\Large{Kalibro: Interpretando métricas\\
      de código-fonte}}\\
    
    \vspace*{1.2cm}
    \Large{Carlos Morais de Oliveira Filho}
    
    \vskip 2cm
    \textsc{
    Proposta de pesquisa apresentada\\[-0.25cm] 
    ao\\[-0.25cm]
    Instituto de Matemática e Estatística\\[-0.25cm]
    da\\[-0.25cm]
    Universidade de São Paulo\\[-0.25cm]
    para\\[-0.25cm]
    exame de qualificação\\[-0.25cm]%obtenção do título\\[-0.25cm]
    %de\\[-0.25cm]
    }%Mestre em Ciências}
    
    \vskip 1.5cm
    Programa: Ciência da Computação\\
    Orientador: Prof. Dr. Fabio Kon\\

   	\vskip 1cm
    \normalsize{Durante o desenvolvimento deste trabalho\\
    	o autor recebeu auxílio financeiro da CAPES e do projeto QualiPSo}
    
    \vskip 0.5cm
    \normalsize{São Paulo, agosto de 2011}
\end{center}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Página de rosto (SÓ PARA A VERSÃO DEPOSITADA - ANTES DA DEFESA)
% Resolução CoPGr 5890 (20/12/2010)
%
% Nota: O título para as teses/dissertações do IME-USP devem caber em um 
% orifício de 10,7cm de largura x 6,0cm de altura que há na capa fornecida pela SPG.
\begin{comment}
\newpage
\thispagestyle{empty}
    \begin{center}
        \vspace*{2.3 cm}
        \textbf{\Large{Kalibro: Interpretando métricas\\
          de código-fonte}}\\
        \vspace*{2 cm}
    \end{center}

    \vskip 2cm

    \begin{flushright}
	    Esta dissertação trata-se da versão original\\
    	do aluno Carlos Morais de Oliveira Filho.
    \end{flushright}

\pagebreak
\end{comment}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Página de rosto (SÓ PARA A VERSÃO CORRIGIDA - APÓS DEFESA)
% Resolução CoPGr 5890 (20/12/2010)
%
% Nota: O título para as teses/dissertações do IME-USP devem caber em um 
% orifício de 10,7cm de largura x 6,0cm de altura que há na capa fornecida pela SPG.
%\newpage
%\thispagestyle{empty}
%    \begin{center}
%        \vspace*{2.3 cm}
%        \textbf{\Large{Kalibro: Interpretando métricas\\
%          de código-fonte}}\\
%        \vspace*{2 cm}
%    \end{center}
%
%    \vskip 2cm
%
%    \begin{flushright}
%	    Esta dissertação contém as correções e alterações\\
%    	sugeridas pela Comissão Julgadora durante a defesa\\
%	    realizada por Carlos Morais de Oliveira Filho em 14/12/2010.\\
%	    O original encontra-se disponível no Instituto de\\ 
%	    Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo.
%
%    \vskip 2cm
%
%    \end{flushright}
%    \vskip 4.2cm
%
%    \begin{quote}
%    \noindent Comissão Julgadora:
%    
%    \begin{itemize}
%		\item Profa. Dra. Nome Completo (orientadora) - IME-USP [sem ponto final]
%		\item Prof. Dr. Nome Completo - IME-USP [sem ponto final]
%		\item Prof. Dr. Nome Completo - IMPA [sem ponto final]
%    \end{itemize}
%      
%    \end{quote}
%\pagebreak

\pagenumbering{roman}     % começamos a numerar 

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Agradecimentos
\chapter*{Agradecimentos}

%Agradeço ao Prof. Dr. Fabio Kon, meu orientador, e ao Paulo Meirelles, meu coorientador e tutor, aos quais dei muito
%trabalho e sem os quais não teria levado a cabo este projeto.

No decorrer deste trabalho, fui financiado pela Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (CAPES) e
pelo projeto QualiPSo.
%
A ferramenta Kalibro Metrics foi desenvolvida como projeto do Centro de Competência em Software Livre da Universidade de
São Paulo, portanto o autor gostaria de agradecer ao Prof. Dr. Alfredo Goldman por sua colaboração através do curso de
Laboratório de Métodos Ágeis de Desenvolvimento de Software.

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Resumo
\input 0-resumo

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Sumário
\tableofcontents    % imprime o sumário

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Listas de figuras e tabelas criadas automaticamente
\listoffigures            
\listoftables            

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Capítulos do trabalho
\mainmatter

% cabeçalho para as páginas de todos os capítulos
\fancyhead[RE,LO]{\thesection}

\singlespacing              % espaçamento simples
%\onehalfspacing            % espaçamento um e meio

\input 1-introducao
\input 2-requisitos
\input 3-kalibro
\input 4-conclusao

% cabeçalho para os apêndices
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\MakeUppercase{\appendixname\ \thechapter}} {\MakeUppercase{#1}} }
\fancyhead[RE,LO]{}
%\appendix

%\include{apendice}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Bibliografia
\backmatter \singlespacing   % espaçamento simples
\bibliographystyle{plainnat-ime} % citação bibliográfica textual
\bibliography{bibliografia}  % associado ao arquivo: 'bibliografia.bib'

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Índice remissivo
\printindex   % imprime o índice remissivo no documento 

\end{document}
